[數錢] 幫手數下錢，有經驗者優先

純粹好奇：
雖然大家未必好似細劉咁喺10歲生日之後就有10萬蚊可以得閒玩下數錢，但你一樣有機會享受到數錢嘅樂趣…

啱啱睇完郭富城套「破局」，容許我劇透少少，套戲到最尾係講郭富城破獲毒品集團首腦收埋喺秘密倉庫嘅一大筆贓款。入面嘅美金係數以板計(卡板嗰隻板)

有無邊個巴絲打可以估計到喺片段入面到底有幾多錢？最好列埋你嘅計算方法出嚟大家分享下

利申: 非廣告

呢題問倫敦金仔會清楚啲

一機28000萬美元x6

一個紅白藍裝到7000萬100$

我計到嘅係咁
首先數下有幾多疊美金

照畫面嚟睇，我地先假設
一個卡板橫約6疊，直約14疊

最關鍵係高有幾多疊
城城連皮鞋高約170cm
啲錢到佢腰，估計大約98cm
但不要忘記計算卡板本身的高度，約15cm
即是啲錢嘅淨高度約為83cm
一疊美金高度是0.43寸，即1.09cm
所以高度約為76.1疊。

由此得出，一個卡板大概有
6x14x76.1疊，即是6392疊，不計小數點。
畫面可見的約有10個卡板，
假設一疊美金係100張$100，即是$10000美金，唔計面頭零零碎碎嘅美金，所以倉庫裡面估計的現金有：
$10000美金 x 6392疊 x 10卡板

= 639,200,000 美金
亦即是接近50億港幣

我數到係一共639200000美金

打直高度去到腰應該有40疊
一執卡版應該有6x6x40
7塊應該有100,800,000美金

0
全部都係道具

真實美金長6.14x2.61,厚度0.109
正度紙尺寸31x43計排到16x5
卡板尺寸跟紙度

另厚度0.109即行內叫100g
目測到腰，俾盡3000張

一卡板紙等於
16x5x3000=240000張